# Лабораторная работа №6

**Цель работы:** освоить язык Ruby на продвинутом уровне, "отучиться" от классических
циклов и освоить ruby-специфичные, применять Enumerable. Сравнить классические циклы
и Enumerable/Enumerator методы.

При реализации консольных приложений расчленяем прогу на 3 части: интерфейс,
  обработчик и тестировщик. 

## Часть 1:
  - Решить задачу, организовав итерационный цикл с точностью $\xi = 10^{−4}, 10^{−5}$.
  Вычислить значение определенного интеграла методом прямоугольников:
  $\int_0^1 x\sin{x^2} dx$. Точное значение: $\dfrac{1}{2}(1 − \cos{1})$. Определить,
  как изменяется число итераций при изменении точности. ✓
## Часть 2:
  - Решить предыдущее задание с помощью Enumerable или Enumerator. ✓
## Часть 3:
  - Составить метод $scale$ отыскания масштаба графического (выведенного в текстовом
  режиме) изображения функции $f (x)$ на экране размером $B$ единиц растра по формуле
  $M = \dfrac{B}{\max{f(x)}}$. В основной программе использовать метод для отыскания
  масштаба функций $x \cdot \sin(x)$ и $tg(x)$, при $−2 < x < 2$. Реализовать вызов
  метода двумя способами: в виде передаваемого lambda-выражения и в виде блока.

## Содержание отчёта:
- Название, цели, скрины, код, вывод консоли, ссылка на репу


